AI末日論對駡！馬斯克舌戰朱仔：你識條鐵咩 (19:48)

【東網專訊】外國傳媒報道，電動車龍頭Tesla(特斯拉)創辦人馬斯克最近預言，人工智能(AI)將造成世界末日！隨即惹起Facebook創辦人朱克伯格抨擊太悲觀。對此，馬斯克譏諷朱克伯格對AI認知膚淺，就連微軟創辦人蓋茨也認同！

事緣馬斯克最近表示，對AI的未來感到恐懼，它將奪去人類大部分工作，因機械人的表現將會更優越！故此，馬斯克呼籲政府應制定政策，例如提供基本收入，以保障人類。

馬斯克此番話隨即令朱克伯格在fb直播中說：「末日論是完全不負責任。相信在未來5至10年，AI將會令人類的生活更美好。」就此，馬斯克立即在Twitter回應：「朱仔，AI你識條鐵咩！」

就在雙方爭持不下時，微軟創辦人蓋茨則「各打五十大板」，表示對不久的將來，機械人的出現是正面的，但長遠來說，AI的興起確實惹起關注。

他說：「如果機械人僅是代替人類工作，這是正面的，但相信數十年後，人工智能將會發展至可以思想進化，這就是馬斯克的關注，亦是我同意的。我不明白為何其他人不關注此觀點。」

其實AI 再發展落去，聰明過人類只係時間問題
而要完全控制住一樣比自己聰明既野根本唔現實